# 阿尔克西拉乌斯 Arcesilaus (Charles Brittain and Peter Osorio)

_首次发表于 2005 年 1 月 14 日；实质性修订于 2021 年 7 月 2 日_

阿尔克西拉乌斯（公元前 315/4 年-公元前 241/40 年）是柏拉图学院的成员，后来成为该学院的领导人。他发起了柏拉图学派的怀疑主义阶段（“学院怀疑主义”），并对斯多葛派进行了有影响力的批评，尤其是对他们的认识论。

关于阿尔克西拉乌斯哲学的古代证据很难评估，并且在某些方面存在不一致之处。因此，学者们以几种方式解释他的怀疑主义。有些人认为他的哲学活动完全是否定的，或者破坏了所有观点。其他人认为他持有积极的观点，但不涉及任何哲学主题，包括知识的可能性。有些人认为他基于论证认为没有什么是可以知道的，而另一些人则认为他是一个拒绝接受任何哲学理论或命题在理性上得到保证的人，坚持总是需要进一步的研究。

* [1. 生平与工作](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#LifeWork)
* [2. 怀疑主义：方法或学说](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#SkepMethDoct)
* [3. 批评斯多葛派认识论](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#CritStoiEpis)
* [4. ](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#InapUnivSuspAsse)​\*[无法理解](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#InapUnivSuspAsse)_​_[_和_](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#InapUnivSuspAsse)_​_[普遍保留怀疑](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#InapUnivSuspAsse)\*
* [4.1 非理性非信念解释](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#NonRatiNonBeliInte)
* [4.2 理性非信念解释](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#RatiNonBeliInte)
* [4.3 非理性信念解释](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#NonRatiBeliInte)
* [5. 实践标准](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#PracCrit)
* [5.1 ](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#NonRatiNonBeliInte\*1)​\*[非理性非信念](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#NonRatiNonBeliInte\*1)\*​[ 解释](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#NonRatiNonBeliInte\*1)
* [5.2 ](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#RatiNonBeliInte\*1)​\*[理性非信念](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#RatiNonBeliInte\*1)\*​[ 解释](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#RatiNonBeliInte\*1)
* [5.3 ](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#NonRatiBeliInte\*1)​\*[非理性信念](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#NonRatiBeliInte\*1)\*​[ 解释](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#NonRatiBeliInte\*1)
* [6. 方法的优先性](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#PrioMeth)
* [7. 结论](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#Conc)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#Bib)
* [来源](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#Sour)
* [阿尔克西拉乌斯的生平和哲学活动](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#ArceLifePhilActi)
* [阿尔克西拉乌斯的怀疑立场](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#ArceSkepPosi)
* [阿尔克西拉乌斯与其他哲学家的关系](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#ArceRelaOthePhil)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/#Rel)

***

## 1. 生平与工作

在他的家乡皮塔尼（位于现代土耳其西北爱琴海沿岸的埃奥利斯地区），阿尔克西拉乌斯在几何学和天文学方面接受了早期教育，尽管他的监护人不同意，他还是逃到了雅典。据说他在那里与亚里士多德的继任者提奥弗拉斯托斯一起学习修辞学，直到公元前 295-290 年他放弃了修辞学，转而在柏拉图的学院与克兰托尔（去世于公元前 276/5 年）以及学院的领导者波莱莫（去世于公元前 270/69 年）和克拉底斯（去世于公元前 268/7 年）一起研究哲学。在克拉底斯去世后，他成为学院的领导人（“学派长”），并在自己去世前的 25 多年里领导了学院，直到公元前 241/40 年。

像他的哲学榜样苏格拉底和在公元前 2 世纪继续发展他的怀疑论的卡尔尼阿德一样，阿尔克西拉乌斯没有写过任何哲学著作。他的论证最初由他的学生保存下来，其中包括写下其中一部分的皮索多罗斯和他的继任者拉基德斯，以及他的对手们的作品，尤其是斯多亚派哲学家克里西普。克里西普对斯多亚派哲学进行了改革，这是受到了阿尔克西拉乌斯对第一代斯多亚派观点的批评的影响。但是阿尔克西拉乌斯的论证后来被卡尔尼阿德进一步发展，并融入了学院派和反学院派的传统中；因此，我们只能通过这些后来的传统了解他的观点。我们对他的工作的了解依赖于传记传统中的碎片（保存在《伊壁鸠鲁传》和菲洛德莫斯的作品中），以及后来的怀疑主义作家（如西塞罗、塞克斯都斯·恩皮里科斯和普鲁塔克）和他们的对手（安提奥库斯和努米尼乌斯）的简短的总结（分别保存在西塞罗和尤西比乌斯的作品中）。但是，由于这些解释对阿尔克西拉乌斯的哲学立场存在不兼容的解释，反映了作家们对怀疑主义学院后来发展的独特观点，因此他的怀疑主义的确切性质仍然存在争议。

## 2. 怀疑主义：方法还是教义

阿尔克西拉乌斯的怀疑主义所呈现的不一致证据的核心问题是如何将他的苏格拉底方法与他据称接受的“教义”相调和：

1. 无法知道任何事情（_inapprehensibility_，或希腊语中的“_akatalêpsia_”）；
2. 应该普遍暂停同意，因此不形成任何信念（_universal suspension of assent_，或希腊语中的“_epochê peri pantôn_”）；和
3. 那些普遍悬置怀疑的人仍然有一种“实践准则”来指导行动。

我们的来源一致认为，阿尔克西拉乌斯的辩证方法构成了他哲学活动的核心（参见例如，Diogenes Laertius 4.28）。这种方法对于任何试图将其与这些教义调和的尝试都存在两个基本困难。

首先，他的方法是辩证的，因此他限制自己只对他的对手或对话者提出的观点进行辩论，而不是为任何教义或一系列教义辩护。乍一看，如果这种方法的重复结果是所辩论的观点无法经受批评，那么这种方法可能看起来与肯定“无法理解”和“普遍悬置怀疑”并不矛盾。这种反复的失败可能暗示着实际上没有什么是可以知道的，一个人不应该形成任何信念。

我们可以通过看他声称自己遵循的模式来理解为什么阿尔克西拉乌斯的辩证法方法警告我们不要接受这个建议：柏拉图的对话录中的苏格拉底实践（见西塞罗，《学院篇》1.44-5，《演说家》3.67，《论善终》2.2，《论神的本质》1.11）。至少在柏拉图的苏格拉底对话中，苏格拉底通过展示对方接受的前提，挑战对方对知识的自负，从而表明他们持有不一致的信念。为了达到这个结果，关键在于论证——前提、推理和结论——完全依赖于对话者的信念。如果是这样，苏格拉底成功的对话将导致对话者迷茫：对话者现在意识到他们持有不一致的信念，因为他们既有他们最初提出论题或知识主张的理由，又有他们新发现的反对理由。如果他们还持有一些关于知识的普遍接受观点（例如，一个人不能对自己持有不一致信念的事情有所了解），对话者将在理性上被迫承认他们不知道他们的论题是真还是假，因此在进一步的调查和论证之前，暂时搁置对论题的同意。但对苏格拉底来说，并不存在这样的结果。因为，尽管他将自己描绘成处于同样的无解境地，并且可能因为完全相同的原因而感到困惑，但他的方法并不使他承担论证的前提、推理或结论，甚至不使他承担关于知识的调节观念。他的观点（如果他有的话）在论证中并不是问题所在。

有很好的证据表明阿尔克西拉乌斯始终遵循苏格拉底的模式。很明显，他在自己的论证中竭力不作任何肯定性的主张（见《伊壁鸠鲁学派索引》20.1-4，参见 18.40-19.9）。我们的来源还证实，阿尔克西拉乌斯认为他的方法意味着在任何情况下都不会透露他对所讨论问题的观点，即使他有观点，包括反对所争论的主张是错误的观点（见例如，西塞罗，《演说家》3.67）。此外，我们最详细的来源实际上将他引入的柏拉图学派的立场的根本变化——从旧学派到怀疑学派——解释为他采用了这种方法（见《伊壁鸠鲁学派索引》18.7-16 和 21.36-42，以及塞克斯，《波尔罗尼斯概要》1.220-35，特别是 232）。这也解释了他作为“辩证法家”（或者更消极地说，作为“诡辩家”、“辩论家”或“魔术师”）的声誉，以及为什么怀疑学派主要以对其他学派的教义持批判态度而被定义（特别是对他有生之年由伊壁鸠鲁和善于哲学的新运动所引发的）。但如果阿尔克西拉乌斯通过反对他注意到的每一个哲学立场并且避免对任何哲学问题进行任何肯定性的论证或主张，始终一贯地遵循这个模式，那么很难看出为什么我们应该认为他接受了任何教义，包括“无法理解性”和“普遍搁置同意”。因此，第一个困难在于阿尔克西拉乌斯的方法原则上模糊了他可能持有的任何观点。

与\[i] - \[iii]教义相调和的第二个困难更为直接：它们是他最著名的论证的结论，但由于这些明显是反斯多嘉主义的辩证法论证，它们关键依赖于斯多嘉主义的前提。在认识论上，他认为，尽管斯多嘉主义承认易于获得的知识，但斯多嘉主义接受的某些前提意味着没有什么是已知的，我们应该普遍搁置同意（见下文第 3 节）。同样，阿尔克西拉乌斯所辩护的行动理论是依附于斯多嘉主义的，并依赖于他们的伦理前提（见下文第 5 节）。鉴于他的苏格拉底方法，只有在我们有独立证据表明他接受了斯多嘉主义共享的那些前提时，我们才有理由将这些教义归因于阿尔克西拉乌斯本人。但有理由认为阿尔克西拉乌斯并没有接受斯多嘉主义的认识论或伦理学的任何内容。因此，第二个困难在于证据并没有给出一个一致的画面，即阿尔克西拉乌斯在他自己的论证中可能接受了哪些结论。

关于阿尔克西拉乌斯的怀疑主义的第一个问题是，它是否涉及任何学说的承诺。对于这个问题的否定回答（基于上述两个困难之类的东西）得出了所谓的“辩证”的阿尔克西拉乌斯解释（例如，库伊森 1929 年和斯特里克 1980 年采用了这种解释；关于“辩证”一词的意义，参见卡斯塔尼奥利 2018 年）。这种解释的主要缺点是，除了菲洛德莫斯之外，我们所有的主要来源（西塞罗、努米尼乌斯、塞克斯图斯、狄奥根尼斯和普鲁塔克）都将至少一种学说（即“普遍悬置”）归因于他。虽然可以通过这些来源的晚期性质以及它们与后来的学院派发展的关联来拒绝这些证据，但当我们了解到阿尔克西拉乌斯的同时代对手（包括克里西普和普鲁塔克）也将“普遍悬置”归因于他时，这种观点似乎难以维持（参见普鲁塔克的《论斯多嘉自相矛盾》1036a 和 1037a，以及《反对科洛特斯》1122a）。辩证解释也有可能在作为解释时失败：它无法解释阿尔克西拉乌斯为什么会如此争论，无论是因为它否认他有任何承诺，还是因为它声称这些承诺对我们来说完全不透明（参见佩林 2013 年）。

如果我们接受这些考虑限制我们寻求对第一个问题给出积极回答，至少就暂停对一切事物的同意的建议而言，那么第二个问题是阿尔克西拉乌斯承诺了哪种三种候选学说（即\[i]“无法理解性”、\[ii]“普遍悬置”和\[iii]没有同意的行动理论）。正如众多来源所暗示的，如果“普遍悬置”是关于不应形成任何信念的规定性主张，那么阿尔克西拉乌斯不能遵循它并同时相信它，或者相信任何其他东西是真实的。如果我们不希望给阿尔克西拉乌斯负担一个自我矛盾的怀疑主义，那么我们面临第三个问题：阿尔克西拉乌斯对他的学说的承诺是什么性质的？这两个问题的答案仍然未定。但是，目前提供的主要解决方案大致可以分为三组，每组都确定了一种与“普遍悬置”相容的不同承诺类型，因此对第三个问题有不同的答案。如果“普遍悬置”禁止的承诺类型是“理性信念”，那么阿尔克西拉乌斯似乎可以接受三种较弱的承诺类型：

* _非理性非信念_（“NRNB”）：对_p_的承诺，既不是对_p_的信念，也不是基于理由的。
* _理性非信仰_（‘_RNB_’）：对_p_的承诺，不是对_p_的信念，而是基于理由的。
* _非理性信仰_（‘_NRB_’）：对_p_的承诺，是对_p_的信念，但不基于理由。

_NRNB_假设怀疑论者普遍地暂停同意，作为对同样有说服力（或等价）和相反论证的自然心理反应。在这种观点下，_普遍暂停_不是通过论证证明应该对一切事物都暂停同意，因为知识是不可能的。相反，由于怀疑论者的信念形成能力在面对相反的理由时被瘫痪，她凭直觉行事，追求看似合适的事物（见第 5.1 节）。根据_NRNB_的解释，阿尔克西拉乌斯对于\[ii] _普遍暂停_和\[iii] 实践准则的承诺既不基于信念，也不基于事前考虑的理由（参见例如 Ioppolo 1986; 2009; 2018）。

_RNB_允许怀疑论者以理性的理由接受教义，通过区分信念与其他可以在推理链中替代信念的态度，特别是作为假设的类似信念的假设（参见 Striker 1980，Bett 1990 和 Reinhardt 2018）。根据_RNB_观点，阿尔克西拉乌斯以假设的方式接受了\[i]–\[iii]（参见 Schofield 1999，Perin 2010 和 Thorsrud 2018）。

_NRB_否认怀疑论者接受任何声称为其提供保证的前提的教义。根据这个观点，\[i]的“无法理解性”和\[ii]的“普遍悬置”是阿尔克西拉乌斯在哲学活动中剩下的、没有理性保证的信念（参见 Frede 1979 和 1984，Cooper 2004，Brittain 2005 \[2008]和 Thorsrud 2009）。

正如我们将在第 4-5 节中看到的，这三种对阿尔克西拉乌斯怀疑论的解释偏向于不同的证据。为了理解和评估它们的解释策略，我们首先需要审视阿尔克西拉乌斯对斯多葛派认识论的主要论证。

## 3. 批评斯多葛派认识论

阿尔克西拉乌斯最著名的论据，也是唯一详细保存下来的论据，是他对斯多葛派认识论的批评（塞克斯特斯《反逻辑学家》\[‘M.’] 7.150–9，西塞罗《学术篇》2 _passim_，尤其是 2.66–7 和 2.77）。

斯多葛派的知识理论代表了认识论的一次根本转变，因为它提供了一条基于经验的通往苏格拉底所追求的智慧的途径（参见弗雷德 1999 年）。它的基础是斯多葛派创始人泽诺提出的三个新颖主张（参见西塞罗《学术篇》1.40–2）。首先，泽诺提出了一种新的心理理论：形成任何一种信念就是对有关事物的“印象”（或“外貌”：希腊语中的“phantasia”）表示同意。其次，他声称我们的一些感知印象是“认知的”或“自证的”，因此对它们表示同意构成了对它们的认知或理解（“katalêpsis”）。第三，他认为我们应该将我们的同意限制在仅仅是认知印象上，因为通过对未充分证明的非认知印象表示同意形成“观点”——即无论真实还是虚假的纯粹信念——是违背理性的。但是，鉴于存在认知印象，我们可以通过将我们的同意限制在它们上面来获得无误的知识或智慧，因为我们的思想将完全由从感知中获得的认知或由感知认知所证明的概念构成。

阿尔克西拉乌斯对泽诺理论的攻击的重点是其核心理论，即认知印象理论。泽诺将认知印象定义为来自于事物本身的印象，完全按照事物本身的特点进行刻印和印记，并且是不可能错误的（塞克斯图斯·M·7.248，西塞罗·学院派 2.77）。这意味着，大致上来说，只有当\[a]印象的命题内容是真实的，\[b]它以适当的方式被引起以正确地代表其对象，以及\[c]其真实性由其因果历史所保证的无与伦比的丰富和细节的表现特征所担保时，印象才是认知的——也就是说，\[a]是由\[b]蕴含的。阿尔克西拉乌斯的策略是承认条件\[a]和\[b]经常得到满足，正如泽诺所声称的那样，但他主张条件\[c]从未得到满足（M·7.154，学院派 2.77）。尽管他对此的详细论证未能保存下来，但从后来的学院派和斯多葛派的论证中可以清楚地看出，他采取了两条主要的攻击线路。其中一条依赖于无法区分或者至少无法辨别的对象的存在，比如孪生兄弟、一对鸡蛋、制造品（雕像或者同一封信封上的蜡印）以及沙粒（学院派 2.54-8 和 2.84-6，M·7.408-10）。无论一个人对它有多好的印象，任何这些东西都可能被误认为是另一个。第二条依赖于心智的异常状态，比如梦境、幻觉和疯狂发作（学院派 2.47-53 和 2.88-90，M·7.402-8）。在任何一种情况下，阿尔克西拉乌斯都主张，无论是对象的本质还是我们的心智的问题，总是可能存在一个与满足条件\[b]的真实印象具有完全相同命题内容和表现特征的错误印象。但如果是这样的话，没有任何印象可以因其内容的表现方式而自证。因此，条件\[c]从未得到满足。因此，根据斯多葛派对认知要求的观点，没有认知。而且，如果知识完全源于感知认知和由此得到保证的概念，正如泽诺所认为的那样，那么就意味着没有什么可以被知道（这些问题上复杂的斯多葛派-学院派的辩论持续了 150 年；可以通过西塞罗的《学院派》和塞克斯图斯·M·7 中详细保留的克里西普和卡尔尼阿德斯的论证来追溯这些辩论）。

这个论点通常总结如下：

1. 一些印象是真实的（斯多葛派观点）。
2. 错误的印象是非认知的（Zeno 的条件\[a]）。
3. 如果一个真实印象的内容在潜在上无法区分或无法辨别与一个错误印象的内容，那么它是非认知的（Zeno 的条件\[c]）。
4. 所有真实印象的内容在潜在上无法区分或无法辨别与错误印象的内容（阿尔克西拉乌斯的反例）。
5. 所以，没有认知印象。（见《学院派》2.40 和 2.83。）

而且，由于对认知印象的同意是对知识本身的依赖，这个论证导致了进一步的结论，即什么都无法被知晓（无法理解）。

阿尔克西拉乌斯对认知印象提出了进一步的论证，反对了泽诺的智慧理念

5. 没有认知印象（正如阿尔克西拉乌斯所争论的），&
6. 持有“观点”是非理性的，即同意非认知印象（正如斯多儿派所持的）；因此，
7. 同意任何印象都是非理性的。（见 _M_. 7.155–7 和 _Academica_ 2.66–7。）

也就是说，阿尔克西拉乌斯向斯多葛派指出，如果他对认知印象的论证\[1]–\[5]是成功的，那么他们也必然得出这样的结论：同意任何事物（_普遍悬挂_）是非理性的。

这些论证在我们的两个来源中以两种非常不同的方式呈现。在塞克斯图斯的记述中（如上所述），它们被明确地呈现为辩证论证，依赖于明确标记的斯多葛派观点，并导致斯多葛派圣人没有任何信念的结论。然而，在西塞罗在《学术篇》2 中的报道中，我们得知阿尔克西拉乌斯在某种程度上同意了这两个论证的前提和结论：也就是说，他同意斯多葛派对认知印象的定义中的条件\[c]永远无法满足，因此没有什么可以被知道；他还坚持了第二个论证的前提\[5]和\[6]，从而得出了同意任何印象都是非理性的结论（《学术篇》2.66–7 和 2.77）。西塞罗对阿尔克西拉乌斯怀疑论的这种历史解释在西塞罗的其他对话中得到了支持，其中我们发现阿尔克西拉乌斯在苏格拉底和柏拉图（以及德谟克利特、巴门尼德和恩佩多克勒斯等前苏格拉底哲学家）之后得出结论：感知或理性无法知道任何事物，并因此采取一种论证方法，使其他人都不同意（《演说家》3.67 和《学术篇》1.43–6；另见普鲁塔克《反对科洛特斯》1121f）。

西塞罗在《学术篇》2.66–7 和 2.77 中的解释面临两个问题。首先，反对认知印象存在的论证依赖于斯多葛派的认识论框架的许多方面。因为除非以下条件为真，否则结论是不成立的：存在印象，其中一些是真实的，没有其他认知途径，斯多葛派对认知的定义给出了知识的必要和充分条件等等。而且有理由怀疑西塞罗声称阿尔克西拉乌斯同意这些斯多葛派观点的证词，因为我们有一些证据表明他反对斯多葛派的认识论和心理学的各个方面。例如，普鲁塔克提到了他对斯多葛派关于灵魂与身体相互作用的理论的反对意见，这意味着阿尔克西拉乌斯反对了齐诺的印象基本机制（《论共同概念》1078c）。普鲁塔克的另一个片段暗示阿尔克西拉乌斯反对齐诺的感知因果理论（片段 215a）。而且塞克斯图斯报告说，阿尔克西拉乌斯还反对齐诺关于信念是对印象的同意的观念，因为同意是理性或思考的问题，而不是对生理物品（印象）的接受（《反对科洛特斯》7.154）。

在这些情况下，就像他反对斯多嘉学派认知印象定义条件\[c]的论证一样，可以看出阿尔克西拉乌斯的论证背后可能存在一种明确的策略：他通过运用柏拉图的反对意见和理论来反驳泽诺的经验主义前提（参见 Schofield 1999，Trabattoni 2005，Vezzoli 2016 和 von Staden 1978）。有人可能得出结论，正如古代一些人所做的那样，阿尔克西拉乌斯因此有一个隐藏的目标，即削弱斯多嘉学派或伊壁鸠鲁学派的经验主义，而支持柏拉图的教义（参见塞克斯特斯的《波罗洛斯概要》1.234）。但是阿尔克西拉乌斯的方法意味着，如果有人提出柏拉图的教义，他也会反对。因此，如果他确实持有无法知道任何事物的观点，似乎更合理的想法是，他持有这个观点是因为他成功地反驳了所有关于知识的概念，而不仅仅是作为依赖特定认识论理论的论证的结论。因此，西塞罗的描述可能只是关于阿尔克西拉乌斯怀疑观点基础的部分故事。

对于阿尔克西拉乌斯在《学院派》2.66-7 和 2.77 中的怀疑主义解释的第二个问题是，它可能导致自我否定。问题不在于知道无法知道任何事物，因为根据某种说法（西塞罗的《学院派》1.45），阿尔克西拉乌斯与苏格拉底不同，明确否认了这种二阶知识。问题在于相信无法知道任何事物，并且同时相信在没有知识的情况下持有观点是不合理的。如果前者是真的，那么相信同时支持“无法理解性”和“普遍悬置”的论证的前提是不合理的（因此不应该相信）。

## 4. “无法理解性”和“普遍悬置”

解决这个第二个问题有两种方法，即接受“无法理解性”和“普遍悬置”可能是自我战败的。"NRNB"观点采取了一种否定的方式，否认阿尔克西拉乌斯对“无法理解性”和“普遍悬置”的承诺，至少不作为关于同意的非理性的规定性主张（见第 3 节的\[7]）。相比之下，“RNB”和“NRB”观点积极地将“无法理解性”和“普遍悬置”归因于阿尔克西拉乌斯，但他们认为他接受这些观点并不是基于理性信念的解释，这种信念会使一个被阿尔克西拉乌斯说服的斯多葛派陷入自我战败的境地（见第 2 节）。

### 4.1 “非理性非信念”解释

阿尔克西拉乌斯的“NRNB”观点认为，他并没有对“无法理解性”和“普遍悬置”作为关于同意的非理性的规定性主张承诺（见第 3 节的\[7]）。在这种观点下，反斯多葛论证的两个来源仍然暗示着阿尔克西拉乌斯“承诺”了“普遍悬置”，但这被理解为怀疑论者由于相互对立的论证的平衡而不同意任何事物的“描述性”主张；他只是在按照他的无反思印象行事（见下文的第 5.1 节）。因此，反斯多葛的来源（塞克斯图斯和西塞罗）与那些报道阿尔克西拉乌斯的“普遍悬置”是由于论证的平衡而没有提及他对斯多葛派认识论的批评的来源（即，Diogenes Laertius 4.28, Cicero 的“Academica”1.45 和 Sextus 的“Outlines of Pyrrhonism”1.232）之间没有冲突。

这种解释认为塞克斯都暗示阿尔克西拉乌斯对描述性的“普遍悬置”承诺优先于他的反斯多亚论证（_M_. 7.156–7），在第 3 节中概述（参见例如，Ioppolo 2002; 2009）。在这个论证中，他认为，承认认知印象不存在的斯多亚学派被迫得出这样的结论：对一切事物“保留同意”（“_asugkatathetein_”）是合理的（见下文\[10]）。这个结论足以反对斯多亚学派的观点，即某些同意是合理的。在第 3 节中概述的论证的完整版本如下：

5. 正如阿尔克西拉乌斯所辩称，没有认知印象。
6. 智者不持有“意见”，即不同意非认知印象，正如斯多亚学派所持的观点。
7. 因此，智者不对任何事情表示同意。
8. 如果一个人不对任何事情表示同意，那么他对一切都保持保留同意（“_asugkatathetein_”）。
9. 保留同意就是暂时搁置判断（“_epechein_”）。
10. 因此，智者对一切都持保留意见。

阿尔克西拉乌斯使用前提\[11]从保留同意转向对判断的悬置（“_epochê_”），表明他对_epochê_的承诺是独立于斯多亚派观念，如同意和持有观点的非理性，因为它只通过论证的等势性得出。

_NRNB_观点还解释了西塞罗证实阿尔克西拉乌斯致力于描述性的_普遍悬置_，尽管西塞罗在《学院派》2.66-7 和 77 中报告说，阿尔克西拉乌斯致力于他的反斯多亚派论证的各个组成部分（见第 3 节）：没有认知印象，没有什么可以知道，持有观点是非理性的，悬置同意是理性的。西塞罗在这里可能不可靠，因为他受到他自己后来对激进怀疑主义的概念的偏见，并且在他的文本中，人们可能会找到另一种观点（见 Ioppolo 2008）：在《学院派》2.32 中，西塞罗的亲斯多亚派人物卢库卢斯提到了怀疑主义学派，他们承认一切都是不确定的（“_adêla_”），而不偏好任何观点；这些学院派似乎是阿尔克西拉乌斯的追随者（参见《学院派》2.16 和 59）。由于这些学院派对判断的悬置是基于不确定性的概念，这种概念不一定是斯多亚派的，他们的怀疑观点并不依赖于反斯多亚派的批评。

然而，有很充分的理由不将塞克斯图斯和西塞罗的观点视为证实阿尔克西拉乌斯对普遍悬置的描述性承诺与他反斯多亚派论证无关。即使阿尔克西拉乌斯在批评斯多亚派之前就发展了悬置（'epochê'）的概念，上述第 11 个前提也将其概念化为斯多亚派的术语。确实，塞克斯图斯在《M》7.156-7 中超越了反对斯多亚派的观点，即智者不对任何事物表示同意（见上述第 9 点）。但他继续论证是因为不同于不表示同意，悬置（'epochê'）指的是保留同意。保留同意预设了对证据的先前审查，并承认相互竞争信念的理由之间的等势性（例如，参见 Friedman 2013），这也是悬置（'epochê'）的含义。至于西塞罗的证据，即使卢库卢斯认为阿尔克西拉乌斯本人属于学院派中认为一切都是不明显的人群，他也指责阿尔克西拉乌斯诉诸于前苏格拉底哲学家的权威来推动他对不可理解性的观点，这在关键时刻预设了斯多亚派对知识的条件（《学院派》2.15）。因此，即使卢库卢斯也认为阿尔克西拉乌斯的怀疑主义与他反斯多亚派的论证有关。

除了上述解释问题之外，还存在着与“无理性非信仰”观点（NRNB）有关的进一步问题。首先，它将怀疑论者狭窄地限制在一种不加思考的反应生活中（见第 5.1 节），因此似乎与阿尔克西拉乌斯所从事的理性和探究模式不相容。它对怀疑行动范围的狭窄限制也过于教条主义：如果“无理性非信仰”观点是正确的，阿尔克西拉乌斯会认为需要一个关于怀疑行动的理论，更不用说使用“斯多亚派”模型来描述非理性动物了。

### 4.2 “理性非信仰”解释

阿尔克西拉乌斯的_RNB_观点否认他对“无法理解性”和“普遍悬置”的接受是通过对前提和结论的论证的“信念”来解释的。相反，根据这种观点，阿尔克西拉乌斯通过一种假设或假设的方式来引导他的理性活动——这是一套在柏拉图的对话、忒弗拉斯托斯的辩证法和几何理论中各种部署的概念（参见 Schofield 1999 和 Thorsrud 2018；参见 Bénatouïl＆El Murr 2010）。即使斯多葛派也将假设与断言和论证区分开来，以便人们可以接受假设及其所导致的结果，而无需断言它们（参见 Barnes 1997）。阿尔克西拉乌斯可以将这种理论适应于解释怀疑论者的理性活动。关于印象和同意的解释还提供了信念和类似信念的想象（如假设）之间的区别，这些想象可以在推理链中取代信念。这种区别允许进行一种“有理”的承诺，但不足以表示同意（参见 Striker 1980，Bett 1990 和 Reinhardt 2018）。在这种观点下，阿尔克西拉乌斯假设我们应该生活在没有确定我们对世界看法的现实承诺的情况下。他的假设可能基于前提（其中一些与泽诺共享），以及从他的哲学经验中的一般化，反复发现理性探究不能证明同意。

然而，这个提议必须解决几个问题。例如，似乎难以置信一个理性的生活可以建立在没有大量背景信念的假设之上（参见 Frede 1979 和 Bett 1989）。没有这些背景信念，怀疑论者似乎无法决定应该假设哪些假设以及何时假设它们。即使这样的生活是可能的，也不清楚它如何在实践上与完全基于信念的生活有所区别，因此更可取。如果怀疑论者将我们通常相信的事物视为假设，那么怀疑论似乎是没有动机的。（参见 Thorsrud 2010 和 Perin 2013 以获取其他反对意见。）也许可以通过说，虽然这种怀疑的生活方式的发展需要从信念开始，但随着时间的推移，越来越多的背景信念可以被假设所替代，并且怀疑论生活的好处是二阶的，影响怀疑论者改变生活指导假设的轻松程度。

### 4.3 _非理性信念_解释

相反，_NRB_观点认为，普遍悬置并不与信念本身相对立，而只与通过哲学理论或一般理由来证明的信念相对立。斯多嘉学派认为，心灵本质上是理性的，因此它的同意必然是理性响应的（参见 Coope 2016）。从这个观点来看，阿尔克西拉乌斯的怀疑主义挑战了理性主义的前提，即信念必然且明确地基于理性。这并不排除阿尔克西拉乌斯因为任何立场的论证不足以及同样令人信服的反对论证而产生了无法知道任何事物的信念。因此，不可理解性既不是基于知识理论或我们的认知能力的演绎论证的结论，也不是基于先前调查的归纳推理；它不是一个理论上甚至是理性上有保证的信念，而只是事物给他的印象（参见 Cooper 2004 和 Thorsrud 2009）。

但是，在普遍悬置的情况下，似乎认为持有无根据的信念是非理性的，至少部分是基于一个理论信念，即知识的获取非常重要，而仅仅信念应该避免。例如，西塞罗强调阿尔克西拉乌斯同意泽诺的观点，即持有意见，即不充分有根据的同意是非理性的（见第 3 节的前提\[6]）；塞克斯图斯暗示他认为暂时悬置的个别案例（可能是基于无定论的论证）是好的（《波罗洛尼概要》1.233）。而认为持有仅仅信念（即意见）是非理性的观点则依赖于一组关于信念和知识本质的认识论信念。如果阿尔克西拉乌斯对于关于理性本质和要求以及信念和知识的各种观点都没有理性承诺（根据他反对各种观点的论证，因此根据假设，对它们的信念是悬置的），那么他似乎不能相信人们不应该认为信念是有根据的。

因此，_NRB_观点认为，普遍悬置是一种没有理性保证的信念，以及它所依赖的观点。也就是说，阿尔克西拉乌斯开始探究的动机是一个先验的信念，即哲学知识很重要，而仅仅信念是不足够的。他反复进行的广泛调查使他意识到，即使是他哲学实践的这些调节性假设也没有得到保证，没有信念是有根据的。

在这个观点上，激进怀疑论者持有信念，但并不认为它们是合理的。这个提议也引发了问题（参见 Burnyeat 1983）。作为一个理性的行动者，掌控自己的信念似乎是很重要的一部分。由于这种掌控采取的形式是对理由的回应，理性的行动者似乎不可能放弃合理化的实践。一个相关的反对意见是坚持认为，即使持有信念，这也涉及到使用概念，也必然是对理由的回应（参见 Williams 2004）。根据这种观点，持有信念需要对概念的正确使用进行有意识的推理，而有意识的推理是基于理由进行的。有人可能会回应说，怀疑论者并没有排除对理由的回应，而是对它们缺乏信心，并且这样的理性主义的行动和信念理论甚至比斯多亚派的更为严格，而阿尔克西拉乌斯正是针对这一点进行了辩论（见下文第 5 节）。

## 5. 实践准则

根据阿尔克西拉乌斯的来源，我们可以将第三个教义归因于他，即所谓的实践准则，即一种使行动不需要同意的理论（见第 2 节中的\[iii]）。阿尔克西拉乌斯对“实践准则”的论证是对斯多亚派关于“无行动”（_apraxia_）的两个反对意见的回应。第一个反对意见出自普鲁塔克，即行动在没有同意的情况下是不可能的，因为行动是由对适合行动者本性的印象的同意引起的，即“_oikeion_\*’\* （《反对科洛特斯》1122a-d；参见西塞罗《学术篇》2.37-8）。第二个反对意见由塞克斯都斯报道，即没有同意就不可能过上美好或成功的生活，因为美好的生活需要基于对善恶的知识的行动，因此需要同意（《M》7.158；参见西塞罗《学术篇》2.39）。阿尔克西拉乌斯对这些反对意见的回应很简短，因此很难解释（见 Bett 1989）。他对第一个反对意见的反驳是建议行动是可以在没有同意的情况下进行的，因为即使在斯多亚派的观点上，动物的行动也是直接由它们对某种事物的印象触发的，添加同意，以及对对象实际上是否适合行动者的信念是多余的，而且可能导致错误。对于第二个反对意见，阿尔克西拉乌斯认为，普遍暂停同意的人将根据他们对“合理”的感知成功地引导他们的行动（“_eulogon_”）。

阿尔克西拉乌斯的怀疑主义有三种学说解释，这些解释在普鲁塔克和塞克斯都有支持，以不同的方式支持他对“无法理解”和/或“普遍悬置”的不同观点。

### 5.1 “非理性非信仰”解释

“非理性非信仰”观点的支持者认为，普鲁塔克的论证提供了一种行动的普遍悬置理论，作为对平衡论证的自然反应。根据这个理论，所有的行动都只是冲动的，即仅仅由看似合适的印象（“oikeion”）引起。由于怀疑论者不作判断，她对印象的承诺仅仅表现在她根据印象行动。这与塞克斯关于“合理”的证据相容性不明确，在那里怀疑论者在决定如何行动时考虑了合理的理由。但是一些“非理性非信仰”的支持者将两者结合起来，认为如果在行动之后可以合理地证明它们是成功的，那么一类冲动行为就可以算作是自愿的（例如，Ioppolo 1981; 1986; 2000）。

即使考虑到这种弱化的自愿意义，如果阿尔克西拉乌斯接受这种冲动主义的行动理论是真实的，仍然不清楚原因：因为——正如该理论所主张的那样——理论并不影响行动，很难仅凭适合于一个行动者的因素来解释理论承诺（参见 Maconi 1988，Trabattoni 2005 和 Vezzoli 2016）。因此，“合理”的_NRNB_解读承认塞克斯都可能省略了重要细节（参见 Ioppolo 2018）。

### 5.2 “合理非信仰”解释

_RNB_观点为我们提供了一种更有前景的方式来解读普鲁塔克和塞克斯的简短反驳作为阿尔克西拉乌斯的积极理论。普鲁塔克中的反驳是行动并非总是由当前的信念引起——有时我们是出于习惯或本能而行动。然而，单凭这一点是不够的，因为斯多葛派会反驳，即使这种可能性存在，这种解释也无法描述一个理性行动者的自愿和负责任的行动。（斯多葛派将负责任或自愿的行动定义为同意，因为这是我们的理性对世界产生作用的机制。）但是，我们可以将塞克斯的反驳解读为对这一回应的补充：在这种观点中，理性和责任在我们行动时产生的印象或思想的形成中有空间。我们可以根据反思后认为是合理的事情来行动，但仍然可以不同意，即不形成这是正确的事情的信念。

这种对“合理”的解释面临两个问题。第一个问题是，它似乎没有得到它所依据的证据的支持。塞克斯特斯是“合理”作为标准的概念的来源，他说阿尔克西拉乌斯及其追随者没有定义一个标准，而且当他们似乎这样做时，他们是“对斯多亚派的反击”（_M_。7.150，Bury 译）。（塞克斯特斯在另一部作品中对阿尔克西拉乌斯的后来描述也与他假设这样的理论不相容；参见《波尔罗尼斯概要》1.232-3。）而且西塞罗和努米尼乌斯，我们对阿尔克西拉乌斯承认“无法理解”和“普遍悬置”的观点的其他来源，都没有提到他采用了一个实际标准——事实上，在这两位作者的著作中，都暗示阿尔克西拉乌斯没有提出关于如何在没有同意的情况下生活的立场，而卡尔尼阿德斯在这方面显著修正了学院派的立场（《学院派》2.32；努米尼乌斯碎片 27.14-32，参见努米尼乌斯碎片 26.107-11）。

第二个问题是，即使上下文没有明确要求阿尔克西拉乌斯的实际标准是一种辩证策略，但他用来支持它的论证如果被解释为辩证的话，就最有意义。他给出的论证大致如下（塞克斯特斯 _M_。7.158）：

13. 美好的生活取决于实践智慧；
14. 实践智慧在于一种导致正确或成功行动的性情；
15. 正确或成功的行动是那些具有合理辩护（或理由）的行动；
16. 智者将会以合理为指导；
17. 因此，智者将会走向正确或取得成功。

这种非辩证的阅读面临两个困难。一是没有其他证据表明阿尔克西拉乌斯坚持\[13]到\[16]的前提条件，而且这些前提条件也可能是阿尔克西拉乌斯反对的，因为据报道他不仅反对斯多葛派的理论，还反对所有伦理观点（Philodemus _Index Academicorum_ 18.40–19.9，Diogenes Laertius 7.171，Numenius fr. 25.154–61，参见 fr. 25.41–5）。

第二个更紧迫的困难是，尽管这些前提条件适应了阿尔克西拉乌斯的背景，即无法知道任何事情，智者不对任何事情表示同意，但它们明显是斯多葛派理论的变体。斯多葛派声称良好的生活是通过执行“适当的行动”而实现的——这些行动被定义为“一旦完成，就有合理的辩护”——这些行动源于智慧的性格，即对什么是好的、坏的和中立的知识。但是，如果如阿尔克西拉乌斯已经论证的那样，什么都无法知道（见第 3 节中的\[5]–\[7]），那么智者的智慧就在于没有任何信念。然而，如果像斯多葛派声称的那样，适当的行动是由合理的辩护或理由来定义的，这种性格仍然会使智者能够执行适当的行动。阿尔克西拉乌斯暗示，通过智者的性格和成功之间存在着联系，斯多葛派无法否认这一点，因为他们同意观念是错误的原因（这是上文第 3 节中前提条件\[6]的理由）。因此，我们理性的完美运用——反思而不表示同意，正如阿尔克西拉乌斯所主张的——将引导我们找到适合我们作为理性动物的行动，即合理的事情，并且这保证了成功。因此，阿尔克西拉乌斯使用斯多葛派对适当行动的定义来辩护根据合理的理由行动。但是，对于斯多葛派来说，合理的理由就是符合智者对什么是好的、坏的和中立的知识。看起来，阿尔克西拉乌斯不能借用他对手的理论而不接受知识的可能性。

### 5.3 _非理性信念_ 解释

_NRB_ 观点可以否认阿尔克西拉乌斯个人致力于捍卫普遍悬置的生活方式以对抗斯多亚派的反击。斯多亚派指出，阿尔克西拉乌斯关于普遍悬置信念的颠覆性论证不可能是真实的，因为它使得行动，或者至少是理性和有道德的行动，变得不可能 - 但这些显然是可能的（参见西塞罗《学术篇》2.37-39）。但即使这个反对意见没有针对他自己的怀疑论观点，阿尔克西拉乌斯也受到他的方法来反驳它的约束。因此，认为他致力于通过行动理论来使怀疑论者的生活合理化是不合理的（参见斯托珀 1983；对于辩论的不同观点，参见例如 Ioppolo 1986，Maconi 1988 和 Thorsrud 2009）。

## 6. 方法的优先性

第 2 节指出，解释阿尔克西拉乌斯怀疑论的核心问题是如何将他的方法与他的怀疑承诺相协调，第 4-5 节阐述了三种关于他的承诺如何与他的方法相容的解释。另一个问题与阿尔克西拉乌斯哲学活动的目的有关。在西塞罗的《学院派》中，关于阿尔克西拉乌斯意图的竞争性历史提供了不同的答案（参见 Allen 2018）：西塞罗曾暗示阿尔克西拉乌斯在接受“无法理解”和“普遍悬置”之后，采用了苏格拉底的方法，以促进悬置同意（《学院派》1.44-45；参见塞克斯《波尔罗尼斯概要》1.232）；但在其他地方，他说阿尔克西拉乌斯质疑泽诺的目的是为了发现真理（《学院派》2.76；参见西塞罗《论神的本质》1.11）。因此，问题在于阿尔克西拉乌斯的方法是否是为了独立于他对“无法理解”或“普遍悬置”的承诺的探究服务，还是苏格拉底方法论的复兴，只是反映了他已经得出的怀疑结论。

支持后者的论点如下（参见 Görler 1994）：如果阿尔克西拉乌斯确实认同知识是不可能的观点，并且持有意见是非理性的观点（正如《RNB》和《NRB》的解释所说），那么他就不可能真正从事探究的事业，因为探究的目标是追求真理；因此，阿尔克西拉乌斯进行辩证论证的唯一动机可能只剩下促进“普遍悬置”。但这个论点忽略了阿尔克西拉乌斯怀疑观点出现的背景以及它们对他的哲学实践可能产生的影响。

在《RNB》的观点中，学院派怀疑论者在她的哲学生涯开始时继承了一种理性的探究方法，以及关于信念和知识的指导观点。但她的继承迄今尚未经过测试（至少她自己没有测试过）。当她开始运用这种方法时，她可能最初相信她的方法和规范有助于她接近真理。但她后来发现，通过按照这些规范进行辩论，她在打击任何立场上都非常成功。因此，她出于理性的理由（可能包括反对斯多葛派认知的特定论证、所有非怀疑论的知识理论的不足以及她在辩论中的经验）推测，这些规范不能成功地引导她获得真理。但她并没有放弃探究的生活，因为她对自己方法的怀疑观点依赖于这个方法本身；按照拒绝自身基础的观点行事对她来说没有多大意义。相反，她继续探究，现在将她继承的规范和关于信念和知识的指导观点仅视为假设，而不是已知的事实。因此，在《RNB》的观点中，阿尔克西拉乌斯的怀疑论只有在无法证明放弃理性时才是自我失败的。

一个类似的故事可以用_NRB_观点来讲述。怀疑论者寻求真理，假设获得真理对她的生活至关重要。但由于她始终无法找到真理，她开始怀疑也许她永远找不到。也许，对她的生活来说，拥有真理并不那么重要：也许仅仅相信就足够了。但这并不意味着她应该放弃（将其视为虚假）她认为持有观点是非理性的信念，因为只有在确实相信仅仅相信就足够了的情况下，放弃这种信念才是正确的，但这是她的论证所不支持的，就像它们不支持相反的结论一样。因此，_NRB_观点表明，阿尔克西拉乌斯对知识的重要性和观点的不足之处的信念是明确非理性的，因为他并没有被理性的论证或理论所说服，也没有被他一生致力于的广泛论证所说服。他相信自己没有找到知识，而且在没有知识的情况下同意任何事情是非理性的，但由于他苏格拉底式方法的无限应用，他意识到这些信念存在强有力的反对理由。因此，他无法理性地同意持有观点是非理性的信念，他只是发现这是他的看法，也就是他所相信的。在这种观点下，学院派怀疑论者是一个在持续但非理论的理性调查中削弱了她对理性的信心的人。结果并不是一个否定性的理论，比如我们无法获得知识是由于我们的认知或理性能力的限制，而是一种由辩证法方法维持的普遍缺乏理论。

如果这两个故事中的任何一个是正确的，我们就不需要否认阿尔克西拉乌斯寻求真理的事实，关于他的激进怀疑主义的基本哲学难题不在于是否可能在没有理性信念的情况下生活，而在于是否可能致力于理性，并足够超脱于理性以认识到，无论它是什么，它可能不起作用。

## 7. 结论

很明显，对阿尔克西拉乌斯的任何解释都必须考虑到他作为一位善于运用苏格拉底方法无情地对抗他的哲学同代人的大师辩士的声誉，以及他臭名昭著的倡导“无法理解”和“普遍悬置”。鉴于证据的矛盾性和稀缺性，现代评论家对于“辩证法”或各种“教义”解释阿尔克西拉乌斯的成功以及后者提出的不同种类的怀疑论的一致性并不意外。但进一步的进展并未被排除，因为我们可以提供更复杂的哲学阐释来测试这些怀疑论形式的历史可信度，并通过引用后期学院中多样但更可靠的传统来验证它们。

## Bibliography

### Sources

#### Collections of Arcesilaus’ sources

*   Inwood, Brad and Lloyd Gerson (eds.), 1997, _Hellenistic Philosophy: Introductory Readings_, second edition, Indianapolis, IN: Hackett.

    \[English translation of several of the sources for Arcesilaus.]
*   Mette, Hans Joachim, 1984, “Zwei Akademiker heute: Krantor von Soloi und Arkesilaos von Pitane,” _Lustrum_ 26: 7–94.

    \[The evidence on Arcesilaus in Greek and Latin, with German translations.]
*   Long, A. A. and D. N. Sedley (eds.), 1987, _The Hellenistic_ _Philosophers_, vol. 1, Cambridge: Cambridge University Press.

    \[English translation of several of the sources for Arcesilaus.]
*   Vezzoli, Simone, 2016, _Arcesilao di Pitane: l’origine del Platonismo neoaccademico_, Turnhout: Brepols, pp. 149–268.

    \[The evidence on Arcesilaus in Greek and Latin, with Italian translations.]

#### Primary Sources

*   Cicero, _On Academic Scepticism_, Charles Brittain (trans.), Indianapolis, IN: Hackett, 2006.

    \[English translation of _Academica_.]
*   –––, _On the Ideal Orator_, James May and Jakob Wisse (trans.), Oxford and New York: Oxford University Press, 2001.

    \[English translation of _De oratore_.]
*   –––, _On the Nature of the Gods_, _Academica_ (Loeb Classical Library 268/Cicero XIX), H. Rackham (trans.), Cambridge, MA: Harvard University Press, 1933.

    \[Loeb edition with English translation.]
*   –––, _De finibus bonorum et malorum_ (Loeb Classical Library 40/Cicero XVII), H. Rackham (trans.), Cambridge, MA: Harvard University Press, 1914.

    \[Loeb edition with English translation.]
*   –––, _De Oratore_ Book III, in _On the Orator: Book_ 3. _On Fate_. _Stoic Paradoxes_. _Divisions of Oratory_ (Loeb Classical Library 349/Cicero IV), H. Rackham (trans.), Cambridge, MA: Harvard University Press, 1942.

    \[Loeb edition with English translation.]
*   –––, _On Moral Ends_, Raphael Woolf (trans.), Cambridge: Cambridge University Press, 2002. doi:10.1017/CBO9780511803659

    \[English translation of _De finibus_.]
*   Diogenes Laertius, _Lives of the Eminent Philosophers_, Tiziano Dorandi (ed.), Cambridge: Cambridge University Press, 2013. doi:10.1017/CBO9780511843440

    \[Greek text of Diogenes Laertius.]
*   –––, _Lives of Eminent Philosophers_ I & II (Loeb Classical Library 184/5), R. Hicks (trans.), Cambridge, MA: Harvard University Press, 1925.

    \[Loeb edition with English translation.]
*   –––, _Lives of the Eminent Philosophers_, Pamela Mensch (trans.), Oxford and New York: Oxford University Press, 2018.

    \[English translation of Dorandi\*’\*s edition.]
*   Numenius, _Platonist Philosophy 80 BC to AD 250: An Introduction and Collection of Sources in Translation_, George Boys-Stones (ed.), Cambridge: Cambridge University Press, 2018, pp. 40–45.

    \[1F = English translation of Numenius frs. 24–25 Des Places.]
*   –––, _Fragments_, E. Des Places (ed.), Paris: Belles Lettres, 1973.

    \[Greek text with French translation.]
*   –––, 1903, _Eusebii Pamphili_ _Evangelicae Praeparationis Libri_ _XV_, 4 vols., E. H. Gifford (ed.), Oxford: Oxford University Press, 1903.

    \[Greek text with English translation of Eusebius; book 14.4–9 contains Numenius’ fragments.]
*   Philodemus, _Storia dei filosofi_ \[.] _Platone e l’Academia_, Tiziano Dorandi (ed.), Naples: Bibliopolis, 1991.

    \[Greek text with Italian translation of Philodemus’ _Index Academicorum_.]
*   –––, “Philodemus’ _History of the Philosophers_: Plato and the Academy (PHerc. 1021 and 164),” Paul Kalligas and Voula Tsouna (trans.), in Paul Kalligas, Chloe Balla, Effie Baziotopoulou-Valavani, and Vassilis Karasmanis (eds.), _Plato_’_s Academy: Its Workings and Its History_, Cambridge: Cambridge University Press, 2020, pp. 276–383.

    \[Greek text, adapted from Dorandi\*’\*s edition, with English translation of Philodemus’ _Index Academicorum_.]
*   Plutarch, _Moralia_ _XIII_ _Part 2: Stoic Essays_ (Loeb Classical Library 470), Harold Cherniss (trans.), Cambridge, MA: Harvard University Press, 1976.

    \[Loeb edition with English translation of Plutarch’s _On Stoic Self-Contraditions_ and _Common Conceptions_.]
*   –––, _Moralia XIV_ (Loeb Classical Library 428), Benedict Einarson and Phillip De Lacy (eds.), Cambridge, MA: Harvard University Press, 1967.

    \[Loeb edition with English translation of Plutarch\*’s\* _Against Colotes_.]
*   –––, _Moralia XV: Fragments_ (Loeb Classical Library 429), F. H. Sandbach (trans.), Cambridge, MA: Harvard University Press, 1969.

    \[Loeb edition with English translation of some of the _testimonia_ for Arcesilaus.]
*   Sextus Empiricus, _Outlines of Scepticism_, Julia Annas and Jonathan Barnes (trans.), New York: Cambridge University Press, 1994, second edition 2000.

    \[English translation of _Outlines of Pyrrhonism_.]
* –––, \[_M_] _Against the Logicians_ \[_Adversus Mathematicos_ 7–8], Richard Bett (trans.), Cambridge: Cambridge University Press, 2005.
*   –––, _Outlines of Pyrrhonism_ (Loeb Classical Library 273/Sextus Empiricus I), R. G. Bury (trans.), Cambridge, MA: Harvard University Press, 1933.

    \[Loeb edition with English translation.]
*   –––, _Against Logicians_ (Loeb Classical Library 291/Sextus Empiricus II), R. G. Bury (trans.), Cambridge, MA: Harvard University Press, 1935.

    \[Loeb edition with English translation.]

### Arcesilaus’ life and philosophical activity

* Beghini, Andrea, 2016, “Arcesilao e Numenio: Note a Fr. 25 Des Places (= Eus. Praep. Ev. XIV, 5, 12–13 Des Places),” _Studi Classici e Orientali_ 62: 297–314.
* Dorandi, Tiziano, 1989, “Arcesilas de Pitane,” in _Dictionnaire des philosophes antiques_, vol. 1, Richard Goulet (ed.), Paris: Centre National de la Recherche Scientifique, pp. 326–30 (no. 302).
* Görler, Woldemar, 1994, “Älterer Pyrrhonismus – Jüngere Akademie, Antiochos aus Askalon, § 47 Arkesilaos,” in _Die Philosophie der Antike 4: Die Hellenistische Philosophie_, Helmut Flashar (ed.), Basel: Schwabe & Co., pp. 786–96.
* Habicht, Christian, 1994, “Hellenistic Athens and her philosophers,” in _Athen in Hellenistischer Zeit_, Christian Habicht, Munich: C.H. Beck, pp. 231–47.
* Long, A. A., 1986, “Diogenes Laertius, the Life of Arcesilaus,” _Elenchos_ 7: 429–49.
* Lurie, Michael, 2014, “Der schiffbrüchige Odysseus oder: Wie Arkesilaos zum Skeptiker wurde,” _Philologus_ 58: 183–6.
* Savalli-Lestrade, Ivana, 2017, “Le monde d’Arcésilas de Pitanè,” _Revue des études anciennes_ 119: 521–50.
* von Arnim, Hans, 1895, “Arkesilaos von Pitane,” _RE_ 2: 1164–68.

### Arcesilaus’ skeptical position

* Allen, James, 2018, “Aporia and the New Academy,” in _The Aporetic Tradition in Ancient Philosophy_, George Karamanolis and Vasilis Politis (eds.), Cambridge: Cambridge University Press, pp. 172–91.
* Annas, Julia, 1988, “The Heirs of Socrates,” _Phronesis_ 33: 100–112.
* Bénatouïl, Thomas, 2011, “Anna Maria Ioppolo, _La testimonianza di Sesto Empirico sull’ Accademia scettica_,” _Philosophie antique_ 11: 229–36.
* Bett, Richard, 1989, “Carneades’ Pithanon: A Reappraisal of its Role and Status,” _Oxford Studies in Ancient_ _Philosophy_ 7: 59–94.
* Brittain, Charles, 2005 \[2008], “Arcesilaus,” _The Stanford Encyclopedia of Philosophy_ (Fall 2008 Edition), Edward N. Zalta (ed.), URL = <[Arcesilaus (Stanford Encyclopedia of Philosophy/Fall 2008 Edition)](https://plato.stanford.edu/archives/fall2008/entries/arcesilaus/)>.
* Cooper, John, 2004, “Arcesilaus: Socratic and Sceptic,” in _Knowledge, Nature, and the Good,_ John Cooper, Princeton: Princeton University Press, pp. 81–103.
* Couissin, Pierre, 1929, “Le Stoicisme de la Nouvelle Adadémie,” _Revue d’histoire de_ _la philosophie_ 3: 241–76 \[= “The Stoicism of the New Academy,” trans. Jonathan Barnes and Myles Burnyeat, in Myles Burnyeat (ed.), 1983, _The Skeptical_ _Tradition,_ London: University of California Press, pp. 31–63].
* Frede, Michael, 1979, “Des Skeptikers Meinungen,” _Neue Hefte für Philosophie_, _Aktualität der Antike_ 15/16: 102–29. Translated as “The Skeptic’s Beliefs,” in his, 1987, _Essays in Ancient Philosophy_, Minneapolis: University of Minnesota Press, pp. 179–200; reprinted as “The Sceptic’s Beliefs” in Myles Burnyeat and Michael Frede (eds.), 1997, _The Original Sceptics_, Indianapolis, IN: Hackett, pp. 1–24.]
* –––, 1984, “The Sceptic’s Two Kinds of Assent and the Question of the Possibility of Knowledge,” in _Philosophy in History_, Richard Rorty, Jerome Schneewind and Quentin Skinner (eds.), Cambridge: Cambridge University Press, pp. 255–278; reprinted as “The Skeptic’s Two Kinds of Assent and the Question of the Possibility of Knowledge,” in his, 1987, _Essays in Ancient Philosophy_, Minneapolis: University of Minnesota Press, pp. 201–22; reprinted in Myles Burnyeat and Michael Frede (eds.), 1997, _The Original Sceptics_, Indianapolis, IN: Hackett, pp. 127–51.
* Friedman, Jane, 2013, “Suspended Judgment,” _Philosophical Studies_ 162: 165–81.
* Görler, Woldemar, 1994, “Älterer Pyrrhonismus – Jüngere Akademie, Antiochos aus Askalon, § 47 Arkesilaos,” in _Die Philosophie der_ _Antike 4: Die Hellenistische_ _Philosophie,_ Helmut Flashar (ed.), Basel: Schwabe & Co., pp. 796–824.
* Gourinat, Jean-Baptiste, 2014, “Comment se détermine le _kathekon_? Remarques sur la conformité à la nature et le raisonnable,” _Philosophie antique_ 14: 13–39.
* Ioppolo, Anna-Maria, 1981, “Il concetto di ‘eulogon’ nella filosofia di Arcesilao,” in _Lo scetticismo antico_, Gabriele Giannantoni (ed.), vol. 1, Naples: Bibliopolis, pp. 143–61.
* –––, 1986, _Opinione e scienza,_ Naples: Bibliopolis.
* –––, 2000, “Su alcune recenti interpretazioni dello scetticismo dell’Accademia,” _Elenchos_ 21: 334–60.
* –––, 2008, “Arcésilas dans le _Lucullus_ de Cicéron,” _Revue de métaphysique et de morale_ 57: 21–44.
* –––, 2009, _La testimonianza di Sesto Empirico sull’Accademia scettica_, Naples: Bibliopolis.
* –––, 2011, “L’_epochê_ chez Arcésilas: réponse à Thomas Bénatouïl,” _Philosophie antique_ 11: 237–45.
* –––, 2018, “Arcesilaus,” in _Skepticism: From Antiquity to the Present_, Diego Machuca and Baron Reed (eds.), London: Bloomsbury, pp. 36–50.
* Lévy, Carlos, 1978, “Scepticisme et dogmatisme dans l\*’_Académie: l_’_ésotérisme d_’\*Arcésilas,” _Revue des études latines_ 56: 335–348.
* Maconi, Henry, 1988, “Nova non philosophandi philosophia,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_ 6: 231–53.
* Perin, Casey, 2010, “Scepticism and belief,” in _The Cambridge Companion to Ancient Scepticism_, Richard Bett (ed.), Cambridge: Cambridge University Press, pp. 145–64.
* –––, 2013, “Making Sense of Arcesilaus,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_ 45: 313–40.
* Schofield, Malcolm, 1999, “Academic epistemology,” in _The Cambridge History of Hellenistic Philosophy,_ Keimpe Algra, Jonathan Barnes, Jaap Mansfeld and Malcolm Schofield (eds.), Cambridge: Cambridge University Press, pp. 323–51.
* Sedley, David, 1983, “The Motivation of Greek Skepticism,” in _The Skeptical Tradition,_ Myles Burnyeat (ed.), London: University of California Press, pp. 9–29.
* Snyder, Charles, 2014, “The Socratic Benevolence of Arcesilaus’ Dialectic,” _Ancient Philosophy_ 34: 341–63.
* Striker, Gisela, 1980, “Skeptical Strategies,” in _Doubt and_ _Dogmatism,_ Malcolm Schofield, Myles Burnyeat and Jonathan Barnes (eds.), Oxford: Clarendon Press, pp. 54–83; reprinted in Striker, Gisela, 1996, _Essays on Hellenistic Epistemology and Ethics_, Cambridge: Cambridge University Press, pp. 92–115.
* Stopper, M. R., 1983, “Schizzi Pirroniani,” _Phronesis_ 28: 265–97, pp. 275–78.
* Thorsrud, Harold, 2009, _Ancient Scepticism_, Stocksfield: Acumen, pp. 36–58.
* –––, 2010, “Arcesilaus and Carneades,” in _The Cambridge Companion to Ancient Scepticism_, Richard Bett (ed.), Cambridge: Cambridge University Press, pp. 58–70.
* –––, 2018, “Arcesilaus: Socratic Skepticism in Plato’s Academy,” _Lexicon Philosophicum_ 6: 195–220.
* Vezzoli, Simone, 2016, _Arcesilao di Pitane: l’origine del Platonismo neoaccademico_, Turnhout: Brepols, pp. 17–78.

### Arcesilaus’ relation to other philosophers

* Annas, Julia, 1992, “Plato the Sceptic,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy,_ suppl. vol.: 43–72.
* Barnes, Jonathan, 1997, _Logic and the Imperial Stoa_, Leiden: Brill.
* Beghini, Andrea, 2019, “Il caso ‘Crantore’: Contributo alla storia dell’Academia ellenistica,” _Antiquorum Philosophia_ 13: 101–25.
* Bénatouïl, Thomas and Dimitri El Murr, 2010, “L’Académie et les géomètres: usages et limites de la géométrie de Platon à Carnéade,” _Philosophie antique_ 10: 151–62.
* Bett, Richard, 1990, “Carneades’ Distinction between Assent and Approval,” _The Monist_ 73.1: 3–20.
* Brennan, Tad, 1996, “Reasonable Impressions in Stoicism,” _Phronesis_ 41: 318–34.
* Brittain, Charles, 2001, _Philo of Larissa,_ Oxford: Oxford University Press.
* –––, and John Palmer, 2001, “The New Academy’s Appeals to the Presocratics,” _Phronesis_ 46: 38–72.
* Burnyeat, Myles, 1980, “Can the Sceptic Live His Scepticism?”, in _Doubt and Dogmatism_, Malcolm Schofield, Myles Burnyeat and Jonathan Barnes (eds.), Oxford: Clarendon Press, pp. 20–53; reprinted in Myles Burnyeat (ed.), 1983, _The Skeptical Tradition_, Berkeley, CA: University of California Press, pp. 117–48; reprinted in Myles Burnyeat and Michael Frede (eds.), 1997, _The Original Sceptics_, Indianapolis, IN: Hackett, pp. 25–57.
* Castagnoli, Luca, 2018, “Dialectic in the Hellenistic Academy,” in _Dialectic after Plato and Aristotle_, Thomas Bénatouïl and Katerina Ierodiakonou (eds.), Cambridge: Cambridge University Press, pp. 168–217.
* Coope, Ursula, 2016, “Rational Assent and Self-Reversion: A Neoplatonist Response to the Stoics,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_ 50: 237–88.
* Couissin, Pierre, 1929, “L’origine et l’évolution de l’epoche,” _Revue des études_ _grecs_ 42: 373–97.
* Decleva Caizzi, Fernanda, 1986, “Pirroniani ed Accademici nel III secolo a.c.,” in _Aspects de la philosophie Hellénistique_, Helmut Flashar and Olof Gigon (eds.), Entretiens sur l’antiquité classique 32, Geneva: Fondation Hardt, pp. 147–83.
* Frede, Michael, 1983, “Stoics and Skeptics on Clear and Distinct Impressions,” in _The Skeptical_ _Tradition,_ Myles Burnyeat (ed.), London: University of California Press, pp. 65–93; reprinted in his, 1987, _Essays_ _in Ancient Philosophy_, Minneapolis: University of Minnesota Press, pp. 151–76.
* –––, 1999, “Stoic Epistemology,” in _The Cambridge History of Hellenistic Philosophy_, Keimpe Algra, Jonathan Barnes, Jaap Mansfeld and Malcolm Schofield (eds.), Cambridge: Cambridge University Press, pp. 295–322.
* Ioppolo, Anna-Maria, 1990, “Presentation and Assent: A Physical and Cognitive Problem in Early Stoicism,” _Classical Quarterly_ 40: 433–49.
* –––, 2002, “Gli Accademici “neôteroi” nel secondo secolo d.C.,” _Méthexis_ 15: 45–70.
* –––, 2013, “_Elenchos_ socratico e genesi della strategia argomentativa dell’Accademia scettica”, in _Argument und literarische Form in antiker Philosophie_, Michael Erler and Jan Hessler (eds.), Berlin: De Gruyter, pp. 355–69.
* Lévy, Carlos, 2007, “The New Academy and its Rivals,” in _A Companion to Ancient Philosophy_, Mary Louise Gill and Pierre Pellegrin (eds.), Oxford: Blackwell, pp. 448–64.
* Long, A. A., 1978, “Timon of Phlius: Pyrrhonist and Satirist,” _PCPS_ 204 ns 24: 69–91.
* Reinhardt, Tobias, 2018, “_Pithana_ and _probabilia_,” in _Dialectic after Plato and Aristotle_, Thomas Bénatouïl and Katerina Ierodiakonou (eds.), Cambridge: Cambridge University Press, pp. 218–53.
* Sedley, David, 1977, “Diodorus Cronus and Hellenistic philosophy,” _PCPS_ ns 23: 74–120.
* Snyder, Charles, 2018, “On the Teaching of Ethics from Polemo to Arcesilaus,” _Études platoniciennes_ 14: 1–25.
* Striker, Gisela, 1981, “Über den Unterschied zwischen den Pyrrhoneern und den Akademikern,” _Phronesis_ 26: 153–71. Translated as “On the difference between the Pyrrhonists and the Academics,” in Gisela Striker, 1996, _Essays on Hellenistic_ _Epistemology and Ethics,_ Cambridge: Cambridge University Press, pp. 135–49.
* Trabattoni, F., 2005, “Arcesilao platonico?” in _L’eredità platonica: Studi sul platonismo da Arcesilao a Proclo_, Mauro Bonazzi and Vincenza Celluprica (eds.), Naples: Bibliopolis, pp. 13–50.
* vander Waerdt, Paul, 1989, “Colotes and the Epicurean refutation of scepticism,” _Greek, Roman and Byzantine Studies_ 30: 225–67.
* Vezzoli, Simone, 2016, _Arcesilao di Pitane: l_’_origine del Platonismo neoaccademico_, Turnhout: Brepols, pp. 79–147.
* von Staden, Heinrich, 1978, “The Stoic Theory of Perception and its ‘Platonic’ Critics,” in _Studies in Perception,_ Peter Machamer and Robert Turnbull (eds.), Columbus, Ohio: Ohio State University Press, pp. 96–136.
* Williams, Michael, 2004, “The Agrippan Argument and Two Forms of Skepticism,” in _Pyrrhonian Skepticism_, Walter Sinnott-Armstrong (ed.), Oxford: Oxford University Press, pp. 121–45.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=arcesilaus).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/arcesilaus/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=arcesilaus\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](https://philpapers.org/sep/arcesilaus/) at [PhilPapers](https://philpapers.org/), with links to its database.                          |

## Other Internet Resources

\[Please contact the author with suggestions.]

## Related Entries

Academy, Plato’s | [belief](https://plato.stanford.edu/entries/belief/) | [Carneades](https://plato.stanford.edu/entries/carneades/) | [Cicero](https://plato.stanford.edu/entries/cicero/) | [Dialectical School](https://plato.stanford.edu/entries/dialectical-school/) | [Philo of Larissa](https://plato.stanford.edu/entries/philo-larissa/) | [Pyrrho](https://plato.stanford.edu/entries/pyrrho/) | [Sextus Empiricus](https://plato.stanford.edu/entries/sextus-empiricus/) | [skepticism: ancient](https://plato.stanford.edu/entries/skepticism-ancient/) | [Socrates](https://plato.stanford.edu/entries/socrates/) | Socratic Dialogues | [Stoicism](https://plato.stanford.edu/entries/stoicism/) | Zeno of Citium

[Copyright © 2021](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
[Charles Brittain](https://classics.cornell.edu/charles-brittain) <[_cfb9@cornell.edu_](mailto:cfb9%40cornell%2eedu)>\
[Peter Osorio](http://classics.utoronto.ca/people/postdoctoral-fellows/peter-osorio/) <[_peter.osorio@utoronto.ca_](mailto:peter%2eosorio%40utoronto%2eca)>
